---
author: thanos
categories:
  - Ανακοινώσεις κοινότητας
  - Ειδήσεις
date: 2016-03-23 22:23:16
guid: https://static.gnome.org/gnome-gr/?p=3318
id: 3318
image: /wp-content/uploads/sites/7/2014/09/online-accounts-small.png
permalink: /2016/03/23/gnome-3-20-release/
tags:
  - gnome
  - gnome 3.20
  - gnome shell
  - ΕΛ/ΛΑΚ
  - μεταφράσεις
  - μετάφραση
title: Κυκλοφόρησε το GNOME 3.20 – Δελχί
url: /2016/03/23/gnome-3-20-release/
---

<span class="embed-youtube" style="text-align:center; display: block;"></span>

Με χαρά σας ανακοινώνουμε τη νέα έκδοση GNOME 3.20! Το GNOME 3.20 είναι η τελευταία έκδοση του GNOME 3, και το αποτέλεσμα της εργασίας έξι μηνών από την κοινότητα του GNOME, περιλαμβάνοντας 28933 αλλαγές από περίπου 837 συνεισφέροντες.

Η έκδοση 3.20 έχει ονομαστεί «Δελχί» ως αναγνώριση για την οργανωτική ομάδα του φετινού συνεδρίου <a href="http://2016.gnome.asia/" target="_blank">GNOME.Asia</a>. Το GNOME.Asia είναι το ετήσιο συνέδριο του GNOME στην Ασία, και πραγματοποιείται χάρη στην σκληρή εργασία των τοπικών εθελοντών. Αυτή τη χρονιά θα φιλοξενηθεί στο Δελχί, Ινδία στις 21-24 Απριλίου.
  

  
Τα νέα χαρακτηριστικά αυτής της έκδοσης είναι:

  * Οι αναβαθμίσεις του λειτουργικού συστήματος μπορούν να γίνουν χρησιμοποιώντας το «Λογισμικό»
  * Η υποστήριξη του Wayland βελτιώθηκε αισθητά, υποστηρίζοντας κινητική κύλιση, μεταφορά και απόθεση και επικόλληση με μεσαίο κλικ
  * Οι συντομεύσεις πληκτρολογίου και οι κινήσεις αφής μπορούν εύκολα να βρεθούν από το νέο παράθυρο συντομεύσεων
  * Οι ρυθμίσεις ιδιωτικότητας και πρόσβασης τοποθεσίας βελτιώθηκαν ανά εφαρμογή
  * Νέα κουμπιά πολυμέσων από το κέλυφος στην περιοχή ειδοποιήσεων
  * Βελτιωμένη αναζήτηση στα «Αρχεία»
  * Ο «Κατασκευαστής» υποστηρίζει δόμηση εφαρμογών XDG, ένα νέο σύστημα υποστήριξης για όλες τις διανομές. Αυτές μπορούν να εγκατασταθούν και από το «Λογισμικό GNOME»

Περισσότερες πληροφορίες σχετικά με αυτές τις αλλαγές μπορείτε να βρείτε στις <a href="https://help.gnome.org/misc/release-notes/3.20/index.html.el" target="_blank">σημείωσεις έκδοσης</a> του GNOME.
  

  
**Πηγή:** <a href="https://www.gnome.org/news/2016/03/gnome-3-20-released/" target="_blank">GNOME</a>